MPF 100% 北美 揮手區

長揸未驚過

又比連登燈死jor

未驚過

走緊去低風險避

連燈叫人 all in 北美 mpf 咁耐
終於燈爆

而我呢, 就開始一注一注買入

MPF不嬲唔係即時拎

長渣都唔知驚咩
成班當短炒咁玩
蝕少少就即刻走

In美股 we trust

夾咗成2000點

ME.
上星期+42K HKD
今個星期 +15K HKD

唔驚唔驚

MPF買乜都死架啦, 唔通走去買中港股票咩
美股長線點都穩陣啲啦

等到65歲先拎，唔驚啦

今日先轉

買債/保本基金

保本基金有幾年仲蝕得多過高風險

依個時勢, 點睇manulife個醫護基金?

美股驚閪

你都係60歲先有得拎架啦 驚閪
短線操作手續費都輸撚死你

屌你呀
你依家幾歲先？
如果後生仲有成30幾40先先供完
驚條鐵咩

想長線 10年20年真係驚閪

驚閪咩

保本蝕極都唔會好大
不過高風險蝕起上黎真係痛

Mpf怕咩 除非你下年就拎

well said

same here

如果我26號落指示轉走
佢係跟幾時個價放

65歲先攞得驚閪咩！

戇鳩mpf驚短期跌

漏咗宣傳，人命要緊
------------------------------------------------------------
（緊急）快啲叫身邊人唔好去任何藍店紅店

以現有資金規模計 分 8 注
已執行第 1 注

走唔走好？

大佬你知唔知你幾時先拎得返mpf
------------------------------------------------------------
（緊急）快啲叫身邊人唔好去任何藍店紅店

通脹加手續費呢
屌你

仲有全球經濟衰退啦
你買乜鳩都死

早兩日睇左post即刻轉晒保守唔知係咪即時生效?

自選美股同北美有乜分別？

長揸 怕咩

唔係, 1 ~ 2 工作天

40年後先拎得返跌少少 驚條鐵咩

70% 未驚過

In 美債 we trust

can switch ga ma....
why dun sell US find at the moment and buy bonds first
and switch back to US stock later lor

又唔係呢刻退休！

關咩事, 盡力爭取最佳回報啫

Strong hold

MPF 一定揀高風險美股，買保本長線只會俾晒管理費

未轉而家要轉， 跌完又上

驚閪~
而家係永明僱主果一半係65歲DIS
自己果一半繼續all-in 美股
今個月自己特別自願性供款我仲打算加碼入貨

啱啱將d mpf未來供款轉返去北美

長渣驚西咩

到60歲果陣可能都廿萬點

宏利好似係用當日收市價, 不過要等1-2日先有紀錄

100%北美
呢2日唔敢login睇mpf

幾個月前已轉晒保守

Ignorance is bliss

淨係識撳宏利嚟睇，好在由對上轉Fund起計我嗰筆都算有增長咗先

18年尾已經轉哂去做北美

上年運動開始轉左，已升10%

牛三個個都係美股股神

BTW 希望個10% 頂得住

2月5由北美轉撚左去低風險，依家轉番北美搏反彈

好似t+2 過兩日先睇到

驚西咩 港股仲撚驚

咪係

匯豐？個自選係名黎無意思。
其實兩樣野差不多

係hsbc
咁就好
我自選同北美各50%

驚咩春

美股呢條棍究竟係幾年一遇？

美股50% 康健護理50%

自選美股：得美國，追蹤指數，管理費平
唔係自選嗰隻北美：有埋加拿大，fund佬manage，管理費貴

開咗個廢咗嘅好少錢ac睇
四萬蝕咗兩千
唔敢開而家份工多錢個ac黎睇

100%

Sony 出緊自己既電動車
再等幾年apple買起Tesla 同Netflix
齊齊造市
利申FF

轉美債啦

20% 美國
20% 全球
60% 低風險
呢個零月蝕左6%

100% 揮手區

50% 美 50%港
試下港股係咪咁勁揪 美股跌到瀨屎果陣港股都係跌小小

美期仲跌緊啊

60歲可能得返一半

頂 成日唔記得咗份mpf
今次唔知要坐幾多年

自己睇上面張history of dow
如果60歲個陣美股得番一半我諗美國應該都比中國印度收左皮
到時你嘅問題係way beyond得番一半強姦金

咁轉100% 自選美股算

轉晒Global Bond

好想而家入市

其實上左最高位實會回返

利申100%

依家轉 = 低價沽
唔轉 = 持續低價入
好似係

1個月前由北美轉晒去保守

愈跌愈買

幾十年先攞，驚共產黨攞哂仲驚過大插啦

Global Bondthx

All in未驚過

原本50/50 Bond/US Securities fund
啱啱轉左 75/25

尋日先轉保守，時間等幾耐？

去到咁上下全球股票跌又咪去番美股

2-3個工作天，不過個價係計尋日既價

thanks

如果今日至轉會好ON9?
BTW 個2X%應該無咩得剩

100%未驚過
本身預咗拎唔返嘅心態
咪當玩股票囉
養老呢d靠政府（唔怕 ！

屌你做乜個個都短炒MPF

幾時先上返去

轉BOND+保守先

而家先轉返保守肯定左一巴右一巴

四年前已100% all in北美
總好過之前十幾年買中港蝕到仆街

買北美輸錢好過投資比支那

lm

輸撚到仆街

Strong hold
唔怕！相信北美！

冇錯
我連ORSO嗰舊都all in

一陣反彈...就喊出黎

好似真係最近一個月先吹風叫人all in 北美

未轉呀
無左10皮以上喇

仲揸緊

$50 -60萬？

本來12X萬
今日睇11X
但26號個RATE

戅鳩，sunk cost唔洗計？

揮手

成班當mpf股票咁玩, 又出又入
其實mpf賺蝕無意思

sunk乜撚
你預知到將來美股唔會上返去？
到時上返去 你咪miss哂本來低位月供可以賺到果批升幅囉
本來mpf就係好似月供etf咁玩賺長遠升幅
定你on99高位先一筆大注轉哂入去美股呀？

allin北美

二月頭先轉過去

啲錢又攞唔到出嚟用，長線應該ok嘅。

8月轉左保本都要跌1.8%
等佢落到22000~23000先再轉倉

北美
Trump未做總統開始持有

mpf 轉野駛唔駛錢?

二月頭唔係跌咗咩？
我都被佢嚇一嚇轉走咗全保守

緊係要啦
一轉一入要收手續費

19號 核心累積 》 北美
21號 北美 》核心累積
26號 核心累積 》65後

原來連登仔先係真。大芋

無視手續費當正股咁玩

成日講長線唔怕坐
跟本好on9 止蝕走左貨 再低位入貨先係真正股票意義

我公司用富達
想而家轉北美 係咪應遂揀環球? 因為唔見有北美

兩星期賺57k

你要睇下環球包啲咩喎
一般嚟講都係 北美+歐洲+支那+其他

which is 都係呢幾日跌到仆街

mpf 管理費係 % 定 fix+%?
諗起有份工D mpf 未整合

成班on9 mpf當股票炒

MPF 唔玩長期唔通玩短炒?

蝕呀

因為好似唔係得好多野揀
我見有咩20 30 40 50基金 同保守 穩定同環球
所以想問清楚係咪 北美=環球定係有得直接100%北美

個個估到高低位個個做哂股神啦
仲有你mpf係月供咖
你筆錢又唔係攞得到出黎

揸咗美股同債

MPF 高頻交易

玩撚完

19年10月all in左

咁睇似會再跌 使唔使依家轉走?

呢轉跌幅至少半年，
轉完起返咪轉返入
利申年供 上年就係高位供咗

其實你全球都跌，你買乜先會升？

好似有D係一個月第一次轉免費?

上年89月已經叫人all in la
當時納指8000未到，升上10000依家落返8500

過年前轉晒保守，聞到有d危機，雖然佢之後再破頂，但冇可能模到頂，覺得有風險好走了，美股係23000果陣入，各位師兄準備幾時會再轉倉？

邊有免費

手續費蝕死你

好勁

中銀保誠無次數限制 無手續費

更改指示咋喎..
佢幫你買賣貨係咪無手續費..

暴瀉擺埋一邊算

係呀。
而且Bid/Ask 無Spread.

更改期間買/賣 升跌係會有幾日真空期

想請教, 轉投資PLAN 唔係唔收手續費咩?

舊年六七月已經叫人all in 北美
其實果陣入而家都無事

連登真係好多先知股神

HSBC好似都無

有時同美期爆升
我就下午四點前入
當上日美市收市位入
搏當晚美市爆升

MPF轉會即時轉咩
唔係等下個月先執行咩

轉完係要等一兩日完成之前個指示先可以再落新指示。

不過28號4 pm 前落order（舉例），
一兩日後都係用返28 號MPF收市嘅價格處理轉換。

依樣係視乎你用邊間。

富達上年年尾已經轉環球債，轉完目前賺小小

MPF通常都長放啦，短期跌長期都係升既

未撚驚過

坐過山車

其實明知跌 把本金放落保守止賺有咩問題？
只要唔改未來供款比例就可以啦
我自己將已供款轉曬100%保守，但未來供款仍然係100%北美，咁係咪做到持續低買北美基金，等跌穩D再將保守既轉返出黎，岩唔岩？

100% 美國

岩，咁操作先係皇道

轉撚哂美股 G9G

管理費喺基金價格果度已經扣左

北美indexing ??
邊間
而家用緊fidelity

每次大時代都避一避險轉去低風險, 唔會輸 只係賺少 d, 17年一遇新沙士你都唔做野避險 係咪要外星人入侵地球先識 login 強積金 click 幾下轉組合 ?

一世人供三四十年老強, 避得幾次呢 d 大時代 到退休就隨時相差過百萬

上個月美股狂升 MPF 個個月賺雞幾兩雞
明知沙士大爆發仲唔鎖定回報咁撚蠢

正確做法。成日俾人笑長渣點解驚。
但鎖定收益，避險，回穩再轉返
同咩都無轉，由佢升到高位，回落，再升返
差好遠。

買債/保本輸少當贏嘛

你諗住反正全世界都仆街 所以自己仆埋一份都冇問題 ? 咁就真係抵你仆埋一份

唔好同on9解釋啦

就算收費都唔會貴得過你睇住佢係咁蝕落去啦 大時代呀而家仲唔識做反應

第三次世界大戰你又由得佢跌呀 ?

幾個工作天, 所以要預早做
賺少好過輸錢啦, 有幾可美股可以一個星期跌3000點呀

明知新沙士一定全球爆都唔做野
怪得邊個

都幾呀Q
我寧願走左貨先，之後低位撈返，又唔洗坐，仲有賺
On99咁坐成十年仲以為好醒
下個浪你得個睇字

睇路啦, 唔知你要溝到幾時

1個月前轉晒money market fund

屌你，mpf 玩超長線，你想點比較？
03, 08 兩次大跌，果陣DJI 幾多？中間又有啲調整，又係幾多？
你望番依家DJI 幾多？

其實如果你唔係foresee到美國會比其他國家打贏，成個國家收皮，根本唔需要走

一出嚟做嘢已經係30%美股
兩年前去到100%
平均成本法之下我MPF而家仲有十幾萬賺
個根本問題係
美國同支那
究竟你相信邊個？

Mpf當然要炒
2月食左一轉
呢家保守基金
等機會再入返自選美國

樓主pin this?

而家跌少少都未跌到半年前底位，驚咩撚

明知減息會倒升仲轉？

1月中入左hsbc 100%自選美股
而家應該keep定轉去保守？

有新錢不停供轉來做咩？
平均成本

因為岩岩登入睇 1月中入 而家蝕左成皮
好不安
唔知應該轉保守定無視

利申 唔識野

唔係近5年拎唔洗理

用緊永明環球基金，上年3月先轉，一直蝕緊2皮幾到而家。唔知點解永明無北美基金玩，定我揾唔到？

好的 謝謝巴打

永明無純美股

只要有錢不停再買貨其實冇咩好怕

明白，TKS

新年前轉晒保守，今日轉晒北美，好驚

有錢意思係個個月有糧出供mpf定個戶口有save？
1月中$188,xxx
Now $179,xxx
嚇死人

有糧出供mpf

明白，我失業果陣再上黎問
而家仲有工返

如果你估未來會大跌，緊係轉哂無本，等佢跌完先入返，但咁就好短炒

上面有巴打講鎖定紅利，係咪有人唔明

轉遲左日冇左5k
Cls

你轉完之後咪又係到估底幾時轉返

永明核心累積有小小北美基金！

好過由佢一直蝕落去又等升吧。
鎖定左紅利，已經賺左。再擺落保守等，
你話唔知幾時升返，但其實最多唔係賺盡個升幅。
而且未來供款持續買北美繼續做到持續低買。

舊年唱美金潮已經叫人轉緊喇喔
果時轉左既食完今次4千點應該都仲會賺緊
我就是例子
最近先轉既就

股神估到底咪得
不過好多時候都會估錯

上年年頭轉,起碼賺左3-40%

轉咗穩定基金呢幾日都跌咗1%

有債係入面
債都趺

呢句真..呢個星期唔走既..最少輸10%

未1驚過1

其實係咪應該襯佢依家跌all in翻美股?
依家仲係港股 grad左冇耐

咁跌法完全冇反彈，明顯需要一段長時間先可以回復正軌

+1

上星期已經100%香港債券基金
兩年唔貪心見戶口都有8%

same

MPF個倉都超過50萬 all in 美股
早兩個星期如果冇轉晒做債券

今個月月結單應該會有近10萬損失
即係上年賺嘅一鋪清袋

所以唔好咁on居信老強係長線唔駛理
而家唔係短線波幅呀 係歷史性一個星期跌3000點

睇到大陸停晒工 世界各地相繼中沙士
美股仲日日衝 record high 就知
係時候賺少 d 都唔好貪勝不知輸

呢個真，我買左25%日本基金，其他保本/低風險
如果上個月走哂去保本我應該賺緊4-5%
而家跌到得番0.8%
買美股食到正既肯定已經輸左10%
不過強姦金仲話要追求回報真係癲哂線
65歲出到黎見得番自己D人工已經還得神啦

可能他朝有日移民 一鳩拎晒走
幾廿萬可能都夠搞檔雞蛋仔呢

上年年頭轉北美都賺凸咗啦，你唔會跌兩日過千點都唔操作掛

買美股點都安全過港股啦

今個月中港同恆指基金好過北美

有冇人星期一會入返d 老美博反彈
利申: 70%環球債 30%亞洲債

Same here

北美 > 核心累積 > 65後 > 保守

都避開左相當部分嘅損失

可能佢地諗法就係長渣必贏
但無諗過跌到底再入賺差價

上面有人屌我話唔洗計sunk cost
咁佢地一定無諗過止賺

長期唔洗止賺？

點為之底

50北美50保守,下星期一轉100北美

早跌早超生 反正要65 先拿到

馬上轉曬美股基金

至少波底到波頂計返轉0.618先喇

Me too，大跌前轉哂

兩星期前轉100%保守，準備隊返50%入去買

咁樣100%肯定係底

半年前就個個話100% 轉哂北美
而家就個個話100% 轉哂bond 呀轉保本呀

大佬又口水倉呀?
贏果陣個個都識出黎開po
輸果陣個個都唔會提

利: 非100% 北美, 呢個星期唔見左5皮面值

輸果陣有提呀, 大致上兩個方向

1. 全世界都仆街 所以自己仆埋一份都冇問題

2. 老強係長線投資 短線跌唔知有乜好驚

窮學生得六百幾蚊MPF係大貓
一半自選美國股票基金
一半自選歐洲股票基金
最高位同依家比蝕咗7.5%,係咪正常?

心態錯曬，強積金係要靈活操作先可以賺錢，可能你乜都唔做5年有30%回報，但如果期內低買高賣幾次隨時5-60%回報
利申：多數保守，自選美國，恆指基金 轉來轉去

70%北美
20%歐洲
10%增長
全部仆直,帳面暫時唔見1萬幾,再睇睇先,由保守轉呢個組合都係個零月

用某d受託人的話，
MPF 玩操作其實幾抵玩。

轉換無手續費又無bid ask spread.

邊有100%嘅嘢，你自己控制股市？

邊啲受託人

MPF洗乜理佢蝕定賺
成40,50年後先拎得
當MPF股票來玩真係傻仔
咁本事轉來轉去又話賺幾多
人地agent背後幫你操刀咋

無野
你話底先買麻

上年已經係100%保守基金

一早轉左一半北美一半債券，立於不敗

其實而家轉美股先至抵，佢去到19年6月嘅水平，對照香港係25,000幾點，所以你而家傳過去近乎算係執平貨

今口岩岩轉曬入保守
係咪太遲

Strong hold緊

咪當月供美股
驚乜
利申：6x%美股

信政府（美國）唔怕

又升返

升升升

利申 exactly 60%美股

好多傻仔份識

無事啦，熊市反彈啦

係咪逃生門 ?
如果今日轉係計當日價格?

推

原來宏利轉MPF基金係用美股收市價

星期一港股時段轉左康健基金貴左5% 😢

宏利MPF
自2018年頭轉50%北美50%康健醫療
目前仲賺緊錢
依家諗緊好唔好將北美轉保本

我公司都係用緊宏利 今日轉哂北美去保本

長渣幾十年驚你老母

升返 無事了

岩岩login返個mpf戶口
24%係亞太股價基金(蝕緊)
餘下係強積金保守基金(賺緊)
我應該轉乜好

尋日轉曬d mpf去曬債券
你地慢慢玩啦
宏利d 有香港股票成份既全都蝕到pk

轉嚟轉去做乜！
上星期MPF 輸咗2萬幾
今晚睇又贏返2萬幾
數字遊戲嚟 有排都未攞到

屌你老母, 呢幾日望下, -20%, 痴鳩線

收埋佢唔睇繼續供

唔敢睇+1

大家呢刻轉左咩部署？

1929年唔係咁講了, 跌左9成, 用20年時間recover

就算去返2000年都迷失10年，
不過連登仔通常只提2010之後果10年。

早幾日先轉晒mpf 去北美 本身蝕緊5% 轉完蝕20%

全部揀晒北美高風險，mpf預咗蝕
唔想買有支國成份

20年都未退休 驚乜
就算1929 用20年入平貨
我就無連登仔咁自信 可以美股仆直都跑贏全球

50%美股50%債 咁部署點睇

一樣

一樣， 依家平手

去到今日唔駛轉喇

投資唔係投機

美股跌
全世界無嘢唔跌

平手好過插落地核

？

已經轉黎晒gas

中銀保誠 北美 由高位跌左36.7%，
雖然未計星期五 二千升之日。

仲有排跌喎

我9月入
一星期前出
都蝕左1成

已經蝕超過10%

40年後先攞得返筆錢 睇都唔洗睇
仲要每個月都自動同你溝貨
分分鐘過多十幾年都已經唔記得筆mpf

現資產轉避險基金
供款就all in 北美

話唔轉果啲有無計過要升返幾多先cover到個損失？
本金愈來愈少要抽升返上去要用幾多時間？

高位轉入跌得最金既市場 唔笑你笑邊個

係呀，但係你跌得樣衰過人呢，自己計下呢幾日跌幅幾多

跌開始個排
轉左保本有賺喎

肺炎都唔轉同肺炎共存亡

其實mpf如果蝕緊，係唔應該轉其他
更加要繼續供黎溝貨
d人其實識唔識玩嫁

笑撚到仆街
MPF都燈埋

上兩星期轉曬去債券

如果你個戶口本身錢唔多就溝到
新供款相對本金比例太細

仲有幾十年供

我轉左去保本

而家美債得0.幾%, 升無可升

繼續all in北美揮j區

避風塘啫，理得佢

冇all in, 不過80% 上年9, 10月轉北美

10萬冇咗2萬，thx

做左幾年野個戶口如果資產有番廿萬左右
比你每月供頂都係得3000蚊
想問點溝？
每月繼續供就沒問題
現有果d 唔走要幾多年先追得番？
明知繼續跌仲死擺落去

乜唔係中美貿易戰 支爆架咩
點解變咗美爆架
上個月廿五萬幾 依家得返廿萬

Same,11 萬變8幾3

屌你老母 東亞mpf
上星期request轉 個transaction 都宜家都未行
望住 賺 > 平 > 蝕少少 > 暴跌

屌

15%

你班燈神

等DJI跌穿20000點我先由保本轉50%去北美

都唔知驚乜柒，仲有幾十年先拎得

驚閪咩...幾十年先撈

其實20-30年後唔講賺唔賺，打和無問題

f

我全球都買曬
宜家冚球鏟都唔知點算

今日望一望, 冇左4分1

咁撚垃圾?如果下午4點前轉，應該翌日就轉到。

係時候all in日經

係咪襟錯轉未來投資

all in左北美 mpf -22%